火神山醫院兩建築工人確診 指獲發差品質口罩 工頭：隨地大小便，衛生非

中國政府對向宣稱以8日時間完工的武漢火神山醫院，有2名建築工人確診武漢肺炎。《財新網》報道指，目前2名工人感染武漢肺炎的原因不明，但據稱當時施工有多名工友發燒咳嗽。有工頭表示施工現場的衛生情況非常差，工人會隨地大小便；加上他們獲發口罩的質量變差，他們對被感染已有心理準備。

《財新網》引述湖南省湘潭市衞健委報告指，該名2名援建火神山醫院的工人，上周四（14日）確診武漢肺炎，2人感染原因不明，據稱施工場地曾有多名工人發燒或咳嗽．另外，1號區域啟用接收武漢肺炎患者後，其他區域仍在施工。

其中一名確診的馬姓工人表示，在施工初期還能用到較好的口罩，但後期派發的口罩質量較差，更指自己使用同一個口罩很長時間也沒有替換：「裡面濕噠噠的，那一次可能被感染了。」他又說於火神山醫院要求8 天內完工，施工現場是4棟樓同時在建，有很多工序都是同時進行，造成「人擠人」的情況。

另一名確診的林姓工人負責工地的排水及通風工作，他曾為趕工而冒雨通宵工作，導致感冒而抵抗力下降。他估計因為當時醫院的1號區域已開始接收武漢肺炎患者，自己則受感染。

帶隊前往武漢支援興建醫院的湖南大偉建設公司負責人李廣大則表示，施工的頭3日仍能派發較好的N90口罩；由第4日開始因為N90口罩用完，每名工人每日只能獲發1個很簿的藍色普通口罩。他又指工人每日工作16個小時就只戴1個口罩，他更會把較好的N90口罩清洗重用，直至不能再用為止。

除了口罩供應短缺外，李廣大又指工地的衛生情況非常差，工人都是隨地大小便，「如果去廁所要行好遠，還要人擠人，不如找個偏僻地方趕緊上了，然後趕緊工作。」李廣大說，有工人會在人小的地方小便，如材料堆上解決；而工地外馬路邊的草地四周都是糞便。

李廣大認為，由於施工的條件所限，感染武漢肺炎的工人不止兩個，其他工人也可能受感染。他指，自己完工後回去隔離時，已有心理準備，「我跟我的工人說，受感染是正常的，沒感染是運氣好」。他又提醒工人一旦有症狀要馬上報告及就診。

其實武汉係咪已經同福島同Lv

應該話同切爾諾貝爾一樣

狗改不了吃屎
永繼肺炎

仲有個百人食堂

中國速度

再嚟火神山百人斬